Flexbox에서 아이템을 수평으로 정렬하는 속성은?
A. justify-content
B. align-items
C. flex-direction
D. flex-wrap
정답: A. justify-content
React에서 Hooks를 사용하여 상태를 관리하기 위한 Hook은?
A. useState()
B. useEffect()
C. useContext()
D. useReducer()
정답: A. useState()
CSS에서 요소에 그림자를 추가하는 속성은?
A. box-shadow
B. text-shadow
C. shadow-effect
D. blur-shadow
정답: A. box-shadow
JavaScript에서 객체를 복제하는 메서드는?
A. cloneObject()
B. copyObject()
C. object.clone()
D. Object.assign()
정답: D. Object.assign()
HTML에서 <iframe> 요소를 사용하는 목적은?
A. 다른 문서를 현재 문서에 삽입하기 위함
B. 인라인 프레임워크를 생성하기 위함
C. 외부 스타일시트를 로드하기 위함
D. 이미지를 삽입하기 위함
정답: A. 다른 문서를 현재 문서에 삽입하기 위함
React에서 컴포넌트의 라이프사이클 중, 컴포넌트가 처음 마운트될 때 실행되는 메서드는?
A. componentDidMount()
B. componentWillMount()
C. componentDidUpdate()
D. componentWillUnmount()
정답: A. componentDidMount()
CSS에서 다중 열(column)을 만들기 위한 속성은?
A. multi-column
B. column-count
C. column-span
D. column-layout
정답: B. column-count
JavaScript의 event.stopPropagation() 메서드의 역할은?
A. 이벤트의 기본 동작을 취소함
B. 이벤트 버블링을 중단함
C. 이벤트를 전파하는 것을 막음
D. 이벤트를 캡처하는 것을 막음
정답: C. 이벤트를 전파하는 것을 막음
CSS에서 다음 중 가상 클래스(pseudo-class)가 아닌 것은?
A. :hover
B. :active
C. :visible
D. :focus
정답: C. :visible
HTML에서 <canvas> 요소를 사용하여 그림을 그리기 위한 JavaScript 메서드는?
A. draw()
B. paint()
C. createGraphics()
D. getContext()
정답: D. getContext()